{
    "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1dari-sekelompok-siswa-yang-terdiri-dari-35-orang-ternyata-18-o-400",
            "question": "1.)Dari Sekelompok Siswa Yang Terdiri Dari 35 Orang Ternyata 18 Orang Gemar Matematika 22 Orang Gemar B Inggris, Dan 7 Orang Tidak Gemar Matematika Maupun B Inggris.    a) Buatlah Diagram Venn Berdasarkan Keterangan Diatas!\r\nB) Berapa Orang Yang Gemar Matematika Maupun B.Inggris\u00a0\r\n\r\n2.)Tuliskan semua himpunan bagian dari {xl-10&lt;x&lt;10,x\u2208\u00a0bilangan bulat yg habis dibagi 3} yg mempunyai 3 anggota\r\n\r\n3.) Diketahui n(A) =35,n(B)=29,dan n(AUB)=50\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dketahuin(p)=28,n(Q)=27,dan (PNQ)={}\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Diketahuin(k)=59,n(LNK)=13,DAN n(kUl=110\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tentukan n(L)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo buat diagram venn disini caranya gimana?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-p-3-nilai-dari-p2p3p4-383",
            "question": "1.jika p =-3 , nilai dari p\u00b2+p\u00b3+p\u2074 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p\u00b2 = 9<br>p\u00b3 = -27<br>p^4 = 81<br>ditambahkan = 9 -\u00a027 + 81<br>= 63<br>Semoga betul ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-mainan-anak-anak-menjual-25-buah-boneka-dengan-h-528",
            "question": "seorang pedagang mainan anak anak menjual 25 buah boneka dengan hasil penjualan Rp312.500,00.ternyata pedagang memperoleh untung Rp55.000,00.maka pembelian tiap boneka adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga beli\u00a0<br>= 312.500 - 55.000<br>= 257.500<br><br>Harga Beli tiap\u00a0boneka<br>= 257.500 : 25<br>= 10.300",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]u=hj-m \\\\ 55000=312500-m \\\\ 312500-m=55000 \\\\ -m=257500-312500 \\\\ m=257500 \\\\  \\\\ harga 1 buah boneka=257500/25=10300[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-4y6y15-tlong-bantu-jawab-secepatnya-yah-138",
            "question": "25-4y=6y+15 tlong bantu jawab secepatnya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]-4y-6y=15-25 \\\\ -10y=-10 \\\\ y=1[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25-4y=6y+15<br>25-4y-6y+15<br>25-10y+15<br>10-10y<br>10y=-10<br>y=-10/10<br>y=-1<br><br>semogaa bermanfaat da membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yang-lalu-rp600000-karena-sekara-935",
            "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-memiliki-daya-angkut-tidak-lebih-dari-60-orang-ubahl-436",
            "question": "\"Sebuah bus memiliki daya angkut tidak lebih dari 60 orang\" ubahlah ke dalam bentuk pertidak samaan linear",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{x I x\u00a0\u2264\u00a060, x\u00a0\u2208\u00a0R}<br>mnurutku ini jawabannya,,,, sorry klo salah jawabannyaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakek-mempunyai-kebun-seluas-setengah-ha-kebun-tersebut-ditanami-383",
            "question": "Kakek mempunyai kebun seluas setengah ha.    kebun tersebut ditanami pohon rambutan seluas 14 dam dan sisanya di tanami pohon durian. berapa luas kebun kakek yang di tanami pohon durian?\r\n\r\npakek penyelesaian yaa.. pliss bantu aku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1ha = 100dam<br>1/2 ha = 50dam<br>50 - 14 = 36dam :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-geq-8-tolong-sekalian-caranya-388",
            "question": "+ 4\u00a0\\geq 8 \u00a0 (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3}p +4 \\geq 8  \\\\   \\frac{3}{2}px (\\frac{2}{3} +4) \\geq 8x \\frac{3}{2}  \\\\ 6p \\geq  12 \\\\ p \\geq 6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}